［6.4］香港警察：面對疫情已發出「禁止公眾集會通知」，市民應盡量留在家中

【警方呼籲市民避免羣組聚集以減低病毒傳播風險】

早前，警方接獲團體通知擬於明日（6月4日）在港島區和九龍區分別舉行公眾集會。因應2019冠狀病毒在香港的最新情況，本港的應變級別仍為緊急的最高級別，代表病毒對本地社群構成嚴重的健康風險，是屬於高而迫切的情況，會導致嚴重及廣泛的人類感染及有持續社區爆發的迫切風險。警方經風險評估後，認為有關公眾集會屬人多聚集的高危活動，故早前已向主辦方發出「禁止公眾集會通知」。公眾集會及遊行上訴委員會經聆訊後亦駁回有關上訴，維持警方決定，禁止集會舉行。

疫情嚴峻，各界正眾志成城地進行防疫抗疫工作，但香港仍出現本地感染個案。鑑於病毒的性質和專家的建議，市民應儘量減少社交接觸和保持適當的社交距離，以減低感染和傳播病毒的風險。再者，《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》第599G章依然生效。

警方呼籲，市民應儘量留在家中，避免到人多的地方和參與受禁羣組聚集。面對嚴峻疫情，冀社會各界能同心抗疫。

警方係咪意思叫學生留係屋企唔好返學?

Hi 教育局長

搵班狗出黎講疫情真係此地無銀

戒嚴